{
    "question": "Cara membuat makalah , dan buatlah contohnya!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "-kata pengantarnya berisi kata kata harapan penulis <br>-daftar isi <br>-pendahuluan yang berisi tugas dan manfaat yang diinginkan <br>-inti makalah <br>-kesimpulan <br>-sumber yang anda pakai <br><br>#maaf kalau salah <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-badai-922",
            "question": "Contoh teks eksplanasi badai....???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Badai adalah cuaca yang ekstrem, mulai dari hujan es dan \nbadai salju sampai badai pasir dan debu. Badai disebut juga siklon \ntropis oleh meteorolog, berasal dari samudera yang hangat.Badai bergerak\n di atas laut mengikuti arah angin dengan kecepatan sekitar 20 km/jam. \nBadai bukan angin ribut biasa.Kekuatan anginnya dapat mencabut pohon \nbesar dari akarnya, meruntuhkan jembatan, dan menerbangkan atap bangunan\n dengan mudah. Tiga hal yang paling berbahaya dari badai adalah sambaran\n petir, banjir bandang, dan angin kencangTerdapat berbagai macam badai, \nseperti badai hujan, badai guntur, dan badai salju. Badai paling merusak\n adalah badai topan (hurricane), yang dikenal sebagai angin siklon \n(cyclone) di Samudera Hindia atau topan (typhoon) di Samudera Pasifik.\n penyebab badai adalah tingginya suhu permukaan laut.Perubahan di dalam \nenergi atmosfer mengakibatkan petir dan badai.Badai tropis ini berpusar \ndan bergerak dengan cepat mengelilingi suatu pusat, yang sumbernya \nberada di daerah tropis. Pada saat terjadi angin ribut ini, tekanan \nudara sangat rendah disertai angin kencang dengan kecepatan bisa \nmencapai 250 km/jam.Hal ini bisa terjadi di Indonesia maupun \nnegara-negara lain.Di dunia, ada tiga tempat pusat badai, yaitu di \nSamudera Atlantik, Samudera Hindia, dan Samudera Pasifik</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Badai<br>\u00a0<span>Badai<span> adalah cuaca yang ekstrem, mulai dari hujan es\ndan badai salju\nsampai badai pasir\ndan debu.\nBadai disebut juga siklon tropis oleh meteorolog, berasal dari samudera\nyang hangat. Badai bergerak di atas laut mengikuti arah angin dengan kecepatan\nsekitar 20 km/jam. Badai bukan angin ribut\nbiasa. Kekuatan anginnya dapat mencabut pohon besar dari akarnya,\nmeruntuhkan jembatan,\ndan menerbangkan atap bangunan dengan mudah. \u00a0Tiga hal\nyang paling berbahaya dari badai\nadalah sambaran petir, banjir\nbandang, dan angin kencang. Terdapat berbagai macam badai, seperti badai hujan, badai guntur, dan badai salju.\nBadai paling merusak adalah badai topan (hurricane), yang\ndikenal sebagai angin siklon (cyclone) di Samudera\nHindia atau topan (typhoon) di Samudera\nPasifik<br>.</span></span>\n\n\u00a0\n\n<span>\n\n<span>Penyebab\nTerjadinya Badai<br></span>\u00a0\n\n<span>Penyebab badai adalah\ntingginya suhu\npermukaan\nlaut. Perubahan di dalam energi atmosfer\nmengakibatkan petir\ndan badai. Badai tropis ini berpusar dan bergerak dengan cepat mengelilingi suatu pusat, yang sumbernya\nberada di daerah tropis. Pada saat\nterjadi angin ribut ini, tekanan udara sangat rendah disertai angin kencang\ndengan kecepatan bisa mencapai 250 km/jam. Hal ini bisa terjadi di Indonesia\nmaupun negara-negara\nlain. Di dunia, ada tiga tempat pusat badai, yaitu di Samudera\nAtlantik, Samudera Hindia, dan Samudera\nPasifik. </span>\n\n\u00a0\n\n</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-ttg-tsunami-548",
            "question": "Teks eksplanasi ttg tsunami",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada tahun 2004 terjadi sebuan tsunami yg mengakibatkan korban jiwa sebanyak 240.000 jiwa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>pada tahun 2004 terjadi sebuan tsunami yg mengakibatkan korban jiwa sebanyak 240.000 jiwa kan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-banjir-124",
            "question": "Teks eksplanasi banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teks Ekplanasi tentang banjir bisa menguak kisah banjir secara lengkap, baik dampaknya, sebabnya, dll. Buat dulu topiknya apa, pastikan topik itu benar-benar menarik dan lg hangat-hangatnya, lalu buat kerangka teksnya, lalu susun deh.... Sy pengen memberi saran, mendingan bikin tema tentang &#039;BANJIR, FENOMENA TAHUNAN&#039;. Ulaskanlah mengapa banjir bisa menjadi fenomena tahunan, bagaimana dampaknya. Pokoknya menjelaskan suatu proses tersebut dan menjawab pertanyaan mengapa dan bagaimana. Okay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kkarya-tulis-ilmiah-632",
            "question": "Contoh kkarya tulis ilmiah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tentang bahaya merokok<br>1.1.LATAR BELAKANG<br>\nSangat ironis memang bahwa manusia sangat memperhatikan keseimbangan \nalam akibat proses pembakaran bahan bakar oleh industri yang \nmengeluarkan polusi, tetapi dilain pihak orang-orang dengan sengaja \nmengalirkan gas produksi pembakaran rokok ke paru-paru mereka.<br><br>\nKebiasaan merokok telah menjadi budaya diberbagai bangsa di belahan \ndunia. Mayoritas perokok diseluruh dunia ini, 47 persen adalah populasi \npria sedangkan 12 persen adalah populasi wanita dengan berbagai kategori\n umur. Latar belakang merokok beraneka ragam, di kalangan remaja dan \ndewasa pria adalah faktor gengsi dan agar disebut jagoan, malahan ada \nsalah satu pepatah menarik yang digunakan sebagai pembenar atas \nkebiasaan merokok yaitu `ada ayam jago diatas genteng, ngga merokok ngga\n ganteng`. Sedangkan kalangan orang tua, stres dan karena ketagihan \nadalah faktor penyebab keinginan untuk merokok.<br><br>\nBerbagai alasan dan faktor penyebab untuk merokok diatas biasanya kalah \nseandainya beradu argumen dengan pakar yang ahli tentang potensi \nberbahaya atas apa ditimbulkan dari kebiasaan merokok baik bagi dirinya \nsendiri, orang lain dan lingkungan. Harus diakui banyak perokok yang \nmengatakan bahwa merokok itu tidak enak tetapi dari sekian banyak \npamflet, selebaran, kampanye anti rokok, sampai ke bungkus rokoknya \ndiberi peringatan akan bahaya kesehatan dari rokok, tetap tak bisa \nmengubris secara massal berkurangnya kebiasaan merokok dan jumlah \nperokok<br><br>\n1.2.RUMUSAN MASALAH<br>\nDari latar belakang yang telah kami uraikan maka masalah yang akan kami bahas:<br>\n1. Apa dampak dari merokok?<br>\n2. Zat apa yang terkandung di dalam dan yang paling berbahaya?<br>\n3. Upaya apa yang dilakukan bagi perokok di sekolah?<br>\n4. Apa aktor penyebab perilaku merokok pada remaja?<br><br>\n1.3.TUJUAN PENELITIAN<br>\n-Untuk mengetahui Bahaya merokok.<br>\n-Untuk mengetahui faktor \u2013 faktor penyebab perilaku merokok pada remaja.<br>\n-Untuk mengetahui apa itu rokok.<br><br>\n1.4.METODE PENELITIAN<br>\nMetode yang kami gunakan  adalah:<br>\n-Deskriptif<br>\n-Kajian pustaka dilakukan dengan mencari literatur di internet da buku \u2013 buku panduan<br><br>\n1.5.SISTEMATIKA PENULISAN<br>\nBAB I PENDAHULUAN<br>\n1.1.Latar Belakang Masalah<br>\n1.2.Perumusan Masalah<br>\n1.3.Tujuan Penelitian<br>\n1.4.Metode Penelitian<br>\n1.5.Sistematika penulisan<br><br>\nBAB II<br>\nKERANGKA TEORI<br>\n2.1.Pengertian Rokok<br>\n2.2.Dampak dari merokok<br>\n2.3.Faktor penyebab merokok pada remaja<br>\n2.4.Upaya mengatasi rokok<br><br>\nBAB III<br>\nZAT YANG TERKANDUNG DALAM ROKOK<br>\n3.1.Rokok dan Reaksi Kimia (Pembakaran)<br>\n3.2.Reaksi pembakaran rokok<br>\n3.3.Rokok dan proses penguapan uap air dan nikotin<br>\n3.4.Tar dan Asap Rokok<br>\n3.5.Gas CO (Karbon Mono Oksida)<br>\n3.6.Nikotin dan kerja nikotin<br><br>\nBAB IV<br>\nPENUTUP<br>\n4.1.Kesimpulan<br>\n4.2.Saran<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-eksplanasi-tentang-banjir-545",
            "question": "Membuat teks eksplanasi tentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Contoh nya :<br></span></span><br>Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-berita-seputar-kegiatan-sekolah-mu-2-tempat-dalam-904",
            "question": "1. tuliskan berita seputar kegiatan sekolah mu !    2. tempat dalam unsur: apa,siapa,kapan,dimana,mengapa,dan bagaimana (adik simba )\r\n3.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 judul\r\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 paragraf awal teras\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 paragraf tengah\u00a0 (rincian\\kronologi) \r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 paragraf akhir (tanggapan )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekolah orang khan beda2,jadi kamu harus jawab sendiri..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alasan-alasan-novel-perahu-kertas-368",
            "question": "Alasan-alasan novel perahu kertas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perahu Kertas 2\u00a0adalah\u00a0film drama\u00a0Indonesia\u00a0yang dirilis pada\u00a04 Oktober\u00a02012. Film ini disutradarai oleh\u00a0Hanung Bramantyo. Film ini dibintangi oleh\u00a0Maudy Ayunda\u00a0dan\u00a0Adipati Dolken.</span><span>Film ini diangkat dari novel berjudul\u00a0Perahu Kertas\u00a0karangan\u00a0Dewi Lestari.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-kata-hubung-dalam-ulasan-buku-top-10-jakarta-633",
            "question": "Tulislah kata hubung dalam ulasan buku top 10 jakarta\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dan, tetapi, sehingga, atau <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kalimat-majemuk-bertingkat-tentang-teknologi-tepat-guna-818",
            "question": "Sebutkan kalimat majemuk bertingkat tentang Teknologi Tepat Guna...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kalimat tunggal: aku sedang menelpon pamanku menggunakan handphone, kalimat majemuk bertingkat: aku sedang menelpon pamanku menggunakan alat komunikasi jarak jauh (perluasan objek)<br>kalimat majemuk bertingkat :\u00a0</span><span>Kelompok diskusi teknologi tepat guna segera membuat laporan setelah melakukan penelitian</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-konjungsi-koordinatif-dan-konjungsi-subordinatif-693",
            "question": "Apa itu konjungsi koordinatif dan konjungsi subordinatif ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konjungsi\u00a0koordinatif; menghubungkan dua atau lebih unsur (termasuk kalimat) yang sama pentingnya atau setara. Kalimat yang dibentuk disebut kalimat majemuk setara. Contoh:\u00a0dan,serta,\u00a0atau,\u00a0tetapi,\u00a0melainkan,\u00a0padahal,\u00a0sedangkan.Konjungsi\u00a0subordinatif<span>; menghubungkan dua atau lebih klausa yang tidak memiliki status sintaksis yang sama. Konjungsi membentuk anak kalimat yang jika digabungkan dengan induk kalimat akan membentuk kalimat majemuk bertingkat.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "konjungsi koordinatif=menghubungkan 2/ lebih unsur yg sama pentingnya<br>konjungsi subordinatif=menghubungkan 2/ lebih klausa yg tidak memiliki status sintaksis yg sama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}